\documentclass{beamer}

%\usetikzlibrary{backgrounds,fit,shadows,positioning,automata}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}

\graphicspath{{./images/}}

\usetheme{Luebeck}

\newtheorem{expresion}{Expresi\'on Anal\'{\i}tica}
\newtheorem{largo}{Largo de un eslab\'on al cuadrado}

\newcommand{\vs}{\vspace{0.03in}\\}

\title{``Salvando Distancias''}
%corregir tildes
\author{Miguel \'Angel Risso\and Agust\'{\i}n Carballo}
\institute{Liceo Juan Zorrilla de San Mart\'{\i}n H.M.}
\date{}

\begin{document}
%================================
% titulo
%================================
\begin{frame}[plain]
\titlepage
\end{frame}
%================================
% seccion 1)proyecto
%================================
\section{Proyecto}
%================================
% seccion 1.1)objetivo
%================================
\subsection{Objetivo}
\begin{frame}
	\frametitle{Objetivo}

	Crear un puente, hecho de fideos, que \emph{salve} una distancia de 40cm.\vs

	Este deber\'a contar con una par\'abola o catenaria funcional.
\end{frame}
%================================
% seccion 1.2)diseno
%================================
\subsection{Dise\~no}
\begin{frame}
	\frametitle{Dise\~no}
	En principio pensamos hacer un puente de arco tesado, creando los arcos con un hilo colgado de un palo de escoba, pegando fideos para darle rigidez; pero descartamos la idea.\\
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{broomstick.jpg}
	\end{center}
\end{frame}
%==========
\begin{frame}
	\frametitle{Dise\~no}
	Concluimos hacer un puente colgante con una catenaria formada por un hilo.\vs
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{bridge.jpg}
	\end{center}
\end{frame}
%================================
% seccion 1.3)problemas
%================================
\subsection{Problemas}
\begin{frame}
	\frametitle{Problemas}
	En el proceso de elegir un dise\~no, nos percatamos de que sus propositos eran {\color{red}redireccionar} fuerzas.
	Para la catenaria, la curva convierte las fuerzas hacia abajo de todos sus puntos a un par de vectores en ambos extremos hacia adentro.\\
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{bridge.pdf}
	\end{center}
\end{frame}
%==========
\begin{frame}
	\frametitle{Problemas}
	Por lo tanto, para logar equilibrio en el puente, es necesario aplicar dos fuerzas con sentido opuesto a las de la catenaria.\\
	En nuestro caso, y en la mayor\'{\i}a, esto es logrado con un {\color{red}contrapeso}.\\
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{bridge_opposite.png}
	\end{center}
\end{frame}
%================================
% seccion 2)catenaria
%================================
\section{Catenaria}
%================================
% seccion 2.1)que es una catenaria
%================================
\subsection{?`Qu\'e es una Catenaria?}
\begin{frame}
	\frametitle{?`Qu\'e es una Catenaria?}

	La catenaria es la curva m\'as estable que puede formar una cadena, cuerda, o similar,
	fijada en sus dos extremos suspendida en el aire, bajo la influencia de un campo gravitatorio uniforme.\vs

	Su forma fu\'e, en su concepci\'on, supuesta a ser la de una par\'abola;
	hecho m\'as tarde probado como falso por \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Joachim\_Jungius}{\color{red}Joachim Jungius},
	\href{https://en.wikipedia.org/wiki/Christiaan\_Huygens}{\color{red}Christiaan Huygens}, entre otros.\vs

	\begin{expresion}
		{\color{blue}\emph{$\displaystyle y = a\cosh({\frac{x}{a}})$}}. Con su v\'ertice inferior ubicado en {\color{blue}\emph{$({0,a})$}}.
	\end{expresion}
\end{frame}
%================================
% seccion 2.2)otra forma de imaginarla
%================================
\subsection{Otra forma de imaginarla}
\begin{frame}
	\frametitle{Otra forma de imaginarla}
	Como la catenaria es la forma m\'as estable de una cadena en suspensi\'on,
	es la que presenta la menor energ\'{\i}a potencial. Si {\color{red}$E_T$} es la energ\'{\i}a potencial de la cadena,
	y {\color{red}$e_i$} la energ\'{\i}a potencial de un eslab\'on $i$,\vs

	\begin{align*}
		E_T=\sum_{i=1}^{N}e_i
	\end{align*}
	Con un {\color{green}total de eslabones} \emph{\color{green}$N$}.
\end{frame}
%==========

\begin{frame}
	\frametitle{Otra forma de imaginarla}
	Tomando un largo de cadena $L$ con eslabones de igual longitud; una distancia $X$ entre ambos extremos de la cadena, en $(0,0)$ y $(X,0)$ respectivamente; una masa total $M$ y masa de cada eslab\'on $\displaystyle m=\frac{M}{N}$; {\color{red}$e_i=mgh$}.\vs

	Como $h$ es lo \'unico que puede variar, mientras menor sea {\color{blue}$\displaystyle\frac{y_{i-1}+y_i}{2}$}, el $y$ del punto medio del eslab\'on $i$, menor ser\'a $h$.\vs

	Por lo tanto, la menor configuraci\'on energ\'etica ser\'a hallada optimizando\vs
	\begin{align*}
		mg\sum_{i=1}^{N}y_i
	\end{align*}
\end{frame}

%==========
\begin{frame}
	\frametitle{Otra forma de imaginarla}
	Limitando la funci\'on con\vs
	\begin{largo}
		$\displaystyle(x_{i-1}-x_{i})^2+(y_{i-1}-y_{i})^2=\left(\frac{L}{N}\right)^2$
	\end{largo}
	Ya que de lo contrario $y_i\rightarrow-\infty$.	$(x_i,y_i)$ son las coordenadas del extremo derecho del eslab\'on $i$, con $(x_0,y_0)=(0,0)$.
\end{frame}

%==========
%\begin{frame}
%\frametitle{Discretizaci\'on de la Catenaria}
%\noindent\texttt{\small potencial=@(x) sum(x(2:2:end)); \\
%lb=zeros(2*(n-1),1); \\
%lb(2:2:end)=-L; \\
%ub=X*ones(2*(n-1),1); \\
%ub(2:2:end)=0; \\
%x0=zeros(2*(n-1),1); \\
%x0(1:2:end-1)=X/n*(1:n-1); \\
%options{=}optimset('Algorithm','sqp','MaxFunEvals',20000);\\
%$[$xopt,fval$]$=fmincon(@(x) potencial(x),x0,$[]$,$[]$,$[]$,$[]$, lb, ub,\\
%~~~@(x) mycon(x),options);
%}
%
%\end{frame}

%================================
% seccion 2.3)discretizacion de la catenaria
%================================
\subsection{Discretizaci\'on de la Catenaria}
\begin{frame}
\frametitle{Discretizaci\'on de la Catenaria}
	\includegraphics[width=\textwidth]{cat6sl40sl}\\
	

\end{frame}

\end{document}
